列出你所有令你煩惱既事

窮-住公屋, 讀唔成書, 低人工
矮-164
樣衰-高低眼,大細面, 暗瘡凹凸洞多面油
毒-睇動漫,打機,唔出街, 朋友少, 性格膽小懦弱, 怕麻煩
社交障礙-內向, 同人冇話題傾, 悶, 同人講野會容易緊張, 口舌不清, 唔識表達自己
髮線好似越黎越高
深度近視過千, 散光過百

同屋企人關係一般, 未去到交惡但冇乜兩句, 表面上冇溝通, 但一路以黎自己心入面積埋積埋好多埋怨, 覺得講出黎都改變唔到
覺得修補唔到呢個家庭, 想自己組織個新既家庭新既面貌
但連拖都未拍過, 有心儀對象, 但諗起以上種種因素又唔敢行動, 怕害到人
想感受愛與被愛, 但又對身邊絕大部分人都漠不關心, 覺得自己冇資格被愛, 非常自卑
最近呀媽番工暈左, 驗到高血壓
諗起第日如果有心血管病要照顧埋佢下半世, 未來負擔只會越黎越重

以前細個完全冇諗過要面對呢d問題
原來自己唔找麻煩, 麻煩都會自動搵你
當意識到問題存在既時候好似已經泥足深陷
d問題一環扣一環, 無從入手, 好重無力感

奉勸大家發現到問題要及早正視
大家又有冇咩煩惱講出黎分享下

冇仔仔

窮-住公屋，學歷低，失業
破碎家庭，同呀媽住，有時同老豆住（21歲）
同呀媽時好時壞，有時會有講有笑，但佢嘅精神病我真係唔知點解決，已經好遷就佢。
老豆係老細，想我繼承，但因為某啲原因吵大交，冷戰咗成年，最近先傾翻兩句計。問題係佢同我嘅關係似僱員僱主多過似兩父子，永遠一開口就講公事，心很累。
老一輩爺爺嫲嫲佢地成日叫我搵女朋友，本來自己無乜所謂，但被佢地催催下我自己都急埋一份，矛盾嘅係我好慢熱，無翻一年半載我都好難中意一個人。
呀媽啲醫藥費，平常開支就嚟支持唔住，我銀行都得翻20k，最近都搵緊工，但無目標，好盲目咁搵。
最大嘅問題係我唔知未來應該點行，繼續見步行步定規劃下

急切既問題應該係經濟負擔姐
我諗點都係搵到份工穩定左收入先
方向正確架喇
如果冇話想做咩工我覺得求其搵份先
試左先算, 反正學歷低都唔洗考慮張cv點
之後再諗點算
至於家庭問題我都唔知有咩建議比到你

太撚多sorry
想死

我都做過一年廢青
之後用咩都試下既心態去搵左份同我讀既科冇關既野
雖然而家唔能夠話完全冇後悔
但點都叫做踏出左第一步, 做出左改變

講得一樣得一樣
有煩惱就要正視, before its too late
一味處於想死又唔去死都冇用, 都係改變唔到任何野

講左又可以改變到啲咩？
我想要錢呀
啲錢就會從天而降咩？
我唔想香港變香港市
有用？

多謝你
我已經廢咗半年，同埋主要想搵葵青區，可以慳少少車錢呀嘛。
渡過呢段時間比較有壓力，所以食唔安訓唔樂。
漏咗，我自己本身都有唔少健康問題，一嚟失眠，二嚟成日見頭暈頭痛，壓力一定係其中一個原因（其實中二中三開始已經係咁）

失眠易搞啦
去跑步做運動, 有體力勞動自然好訓d
你呢個年紀唔係有咩大病果d其實身體好易調節到
雖然呀媽係女人, 但由作息飲食方面改善一定有幫助

Noted , and Thanks

我又唔係咁既意思
其實我開post都唔係話幫人解決煩惱
我自己都一堆解決唔到既煩惱
自己既問題始終要靠自己解決
但講出黎可以令個人知道問題所在
可以及早解決當然最好
但改變唔到件事, 改變自己觀點同態度都係另一種生存方式
盡左力唔得都冇計
我一向都唔反對人自殺, 因為死係個人角度黎睇真係可以解決哂所有問題
但我覺得如果你真係認為死係唯一解決問題辦法, 你就唔會係度回post了
你還心存一絲不切實際的希望, 對嗎?

巴打多謝你
只係人生有太多既無奈同不公平
我仲未學識去接受佢 或者我根本接受唔到
我都想有人教我去點做 點諗

ching你其實都面對緊好多問題、好多野要諗，應該都好大壓力

身邊有冇人會聽你呻下、支持下你架？

唯一果幾位朋友都肯聽既
但每次都會變左大家係度放負鬥廢鬥慘
起唔到互相扶持共同努力既作用
久而久之都係屈埋自己
如果有一個心靈伴侶當然好
但其實我更加需要既係一個可以糾正我所有錯誤既人生導師

same, 如果可以既話試下同你身邊最信賴既朋友分享你呢種睇法
等佢地明白你多d
佢地未必幫到你, 但你知道有人了解你就會冇咁孤單, 起碼感覺會好過d

姐係佢地好少俾到意見你，只會同你一齊放負？
如果係既話，應該都會唔想再講咁多

不過ching如果唔介意，又想詳談的話，可以tg傾下

同另一半相處問題，成日吵架
窮，冇將來，買唔到樓，生唔到仔
讀緊書未畢業好大壓力

多謝你先, 不過暫時呢度分享都足夠了
志在互相分享下, 參考下
其實係冇裝tg

我覺得兩個人係埋一齊好難100%夾
點都要互相遷就包容忍讓
愛情得來不易, 好好珍惜你既另一半
佢冇嫌棄你既話你都唔好比太大壓力自己

睇你需要啦
不過都好欣賞你願意講出黎啊！